[Kwai_Shing_West_Shopping_Centre_Roof_Garden.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Shing_West_Shopping_Centre_Roof_Garden.jpg "fig:Kwai_Shing_West_Shopping_Centre_Roof_Garden.jpg")
[Kwai_Shing_West_Estate_Covered_Walkway.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Shing_West_Estate_Covered_Walkway.jpg "fig:Kwai_Shing_West_Estate_Covered_Walkway.jpg")
[Kwai_Shing_West_Estate_Pavilion.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Shing_West_Estate_Pavilion.jpg "fig:Kwai_Shing_West_Estate_Pavilion.jpg")
[Kwai_Shing_Community_Hall.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Shing_Community_Hall.jpg "fig:Kwai_Shing_Community_Hall.jpg")
[Kwai_Shing_West_Estate_Basketball_Court,_Children's_Playground_and_Gym_Zone.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Shing_West_Estate_Basketball_Court,_Children's_Playground_and_Gym_Zone.jpg "fig:Kwai_Shing_West_Estate_Basketball_Court,_Children's_Playground_and_Gym_Zone.jpg")
[Kwai_Shing_East_Estate_Volleyball_Court.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Shing_East_Estate_Volleyball_Court.jpg "fig:Kwai_Shing_East_Estate_Volleyball_Court.jpg")
[Kwai_Shing_East_Estate_Table_Tennis_Zone.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Shing_East_Estate_Table_Tennis_Zone.jpg "fig:Kwai_Shing_East_Estate_Table_Tennis_Zone.jpg")
[Kwai_Shing_East_Estate_Chess_Zone.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Shing_East_Estate_Chess_Zone.jpg "fig:Kwai_Shing_East_Estate_Chess_Zone.jpg")
[Kwai_Shing_East_Estate_Children's_Playground_and_Gym_Zone.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Shing_East_Estate_Children's_Playground_and_Gym_Zone.jpg "fig:Kwai_Shing_East_Estate_Children's_Playground_and_Gym_Zone.jpg")
[Kwai_Shing_East_Estate_Pebble_Walking_Trail.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Shing_East_Estate_Pebble_Walking_Trail.jpg "fig:Kwai_Shing_East_Estate_Pebble_Walking_Trail.jpg")
[Kwai_Shing_West_Estate_Car_Park.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Shing_West_Estate_Car_Park.jpg "fig:Kwai_Shing_West_Estate_Car_Park.jpg")
[Kwai_Shing_West_Estate_Lift.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Shing_West_Estate_Lift.jpg "fig:Kwai_Shing_West_Estate_Lift.jpg")
[Kwai_Shing_West_Estate_Lift_No.5.jpeg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kwai_Shing_West_Estate_Lift_No.5.jpeg "fig:Kwai_Shing_West_Estate_Lift_No.5.jpeg")
是[香港政府廉租屋邨的一部份](../Page/香港政府.md "wikilink")，位於[新界](../Page/新界.md "wikilink")[葵涌](../Page/葵涌.md "wikilink")[葵盛圍](../Page/葵盛圍.md "wikilink")，分開及兩部分。葵盛東邨於1973年落成。而葵盛西邨則於1977年落成。葵盛邨一共有19座（1至20座）不設第11座。由前工務司署建築設計處設計，總建築師為Mr.Colin
Bramwell, ARIBA , 項目建築師為Mr.Thomas Ku,ARIBA；第一期由Wan Hin & Co.Ltd. 及 Shun
Hing Construction Co.
負責興建，而第二期由[德榮建築承建](../Page/標準資源控股.md "wikilink")。葵盛東邨及[葵聯邨均屬同一個](../Page/葵聯邨.md "wikilink")[管理處管理](../Page/管理處.md "wikilink")。葵盛西邨獨立由一個管理處管理。

是[香港的一個由私人機構參與興建的出租](../Page/香港.md "wikilink")[屋邨](../Page/屋邨.md "wikilink")，位處[新界](../Page/新界.md "wikilink")[葵涌](../Page/葵涌.md "wikilink")[葵盛圍](../Page/葵盛圍.md "wikilink")，於2003年入-{伙}-。高盛臺本屬私人參建[居屋](../Page/居屋.md "wikilink")，其位置原屬於[葵樂臨時房屋區](../Page/臨時房屋區#葵青區.md "wikilink")，葵樂臨時房屋區於2000年清拆後[香港房屋委員會與](../Page/香港房屋委員會.md "wikilink")[新世界發展](../Page/新世界發展.md "wikilink")（以時泰集團有限公司名義）聯手興建高盛臺，但因停售居屋而由房委會回購作公屋出租，於2003年入-{伙}-，有鑑於本邨屬私人參建居屋，與其他同區的屋邨相比，租金較昂貴。

## 歷史／簡介

根據葵盛[政府廉租屋邨計劃](../Page/政府廉租屋邨.md "wikilink")，是先興建第12座至第20座（地盤1；而原先規劃的地鐵荃灣線車廠出入線隧道下穿12及20座）。為了配合[房屋委員會的成立](../Page/房屋委員會.md "wikilink")，當時的**葵盛政府廉租屋邨**（只有第12-20座）更名為「葵盛邨第1期」，而當時正興建中的第1至10座便分別屬於第2及3期（地盤2及3，其中第1至5座屬地盤3）。1977年，第1至10座全部落成。3月起第1期改稱「葵盛東邨」；而第2及3期則改稱為「葵盛西邨」。西邨和東邨一樣，設有大型[升降機塔](../Page/升降機.md "wikilink")，方便居民上山。這設備曾被政府大力宣傳，作為[公共屋邨最佳設施的樣板](../Page/公共屋邨.md "wikilink")。

葵盛東邨位於[葵涌地區中西部的](../Page/葵涌.md "wikilink")[丘陵地帶上](../Page/丘陵.md "wikilink")，重建前為[政府廉租屋邨](../Page/政府廉租屋邨.md "wikilink")，是[葵青區第](../Page/葵青區.md "wikilink")4條政府廉租屋邨（由[香港屋宇建設委員會興建](../Page/香港屋宇建設委員會.md "wikilink")/不含現為荃灣區之梨木樹邨），樓宇為數9座（第12至20座，即葵盛東邨的前身）。

在設計葵盛[政府廉租屋邨第](../Page/政府廉租屋邨.md "wikilink")1-10座（葵盛西邨）時，建築師尊重既有地形，把樓宇層層遞進地，由山腳的第10座蓋到位於山頂的第1座，逆序依山而築，樓宇錯落有緻，富有層次感。由於樓宇分佈在不同高度的平台之上，高度差多達20-40層，所以邨內設置了行人通道系統，包括在第6座及第9座設置大型升降機塔、架空天橋、有蓋人行道等設施，去連接不同高度的平台之上的各座大樓，方便居民出入，建築設計上與同期的[興華（二）邨十分相似](../Page/興華邨.md "wikilink")。

此外，葵盛西邨由大廈落成至今，一直未有為各大廈更名，與以往興建之[徙置區和](../Page/徙置區.md "wikilink")[政府廉租屋一樣](../Page/政府廉租屋.md "wikilink")，都是以編號顯示，且最初開建是由徙置事務處負責設計，故大廈均為俗稱「[七型徙廈](../Page/七型徙廈.md "wikilink")」（當本邨落成時，徙置區已改稱[屋邨](../Page/香港公共屋邨.md "wikilink")，所謂徙廈其實已不復存在）的舊長型大廈。

葵盛西邨全邨至今仍未重建，樓齡已有36至38年歷史。為葵青區內第二最舊屋邨（不計石籬[中轉房屋](../Page/中轉房屋.md "wikilink")），僅次於[荔景邨](../Page/荔景邨.md "wikilink")。

### 不設第11座之原因

東邨和西邨興建完成後一起計算，卻沒有了第11座。原因是當初興建葵盛西邨時，預計於現時第6座及第7座間會興建一座20層的建築物，是為「第7座」，但是後來的「第7座」卻改建了巴士總站及商場。所以政府把「第8座」改為現時的第7座。其後各座亦順序改稱，亦即是說，如按設計中興建，現在的第10座就是設計中的第11座。由於第12座至第20座的興建時間比第1至第11座早，所以號碼不變。因此造成了沒有第11座的怪現象。

### 清拆和重建

自從1990年代，舊批的公屋漸次拆除，尤其葵盛東邨第15座至20座幾座樓宇，被驗出[混凝土強度不足後](../Page/混凝土.md "wikilink")，清拆及重建工程展開。（詳見[26座問題公屋醜聞](../Page/26座問題公屋醜聞.md "wikilink")）

房屋署曾於1983到84年間，為所有樓齡超過5年的公屋進行全面勘查，發覺有不少大廈的石屎強度均未達標準，當中有26座大廈更低至不能接受的地步，並有即時倒塌危險，這些「問題公屋」需儘快清拆，葵青區屋邨是「問題公屋」的重災區之一，該邨的第18及20座被列入「[26座問題公屋](../Page/26座問題公屋醜聞.md "wikilink")」名單當中，因此需於1990年前拆卸。為安置受影響的居民，房委會早於1986年在[聖公會林護紀念中學對上的山坡興建了盛豐樓及盛喜樓](../Page/聖公會林護紀念中學.md "wikilink")，1989年第一季獲發入伙紙，但直至同年6月所有租戶拿取鑰匙後，才按照「擴展重建計劃」進行清拆工程。餘下的第13-17座及第19座也按照「整體重建計劃」，於1993年至1995年先後拆卸。此外，葵盛西邨1-3及5-9座共八座大廈，亦於同期被驗出石屎強度未達標準（而強度僅為6-9MPa），承建商德榮建築亦因而被房署追討896萬元賠償，是各宗第七型徙置大廈偷工減料案件中，最嚴重的一宗。

餘下的第12座於1995年9月改作[中轉房屋](../Page/中轉房屋.md "wikilink")，以安置受清拆影響而又不符合資格入住公共房屋租住的居民。2008年7月23日，房屋委員會策劃小組委員會通過，清拆第12座，以解決公屋土地不足和中轉房屋空置問題。第12座於2010年11月27日起拆卸\[1\]，原址原計劃重建為一幢有600個單位的新公屋大廈\[2\]\[3\]\[4\]，其後原址重建為葵盛社區公園。

葵盛西邨已經被列入[房屋署的](../Page/房屋署.md "wikilink")22條舊屋邨重建計劃的名單內，邨內有八成居民支持重建。居民指單位內殘舊不堪，天花經常滲水需進行修補，亦曾自費維修鋁窗。\[5\]

## 屋邨資料

### 樓宇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>樓宇</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>屋邨/屋苑</p></th>
<th><p>樓宇名稱</p></th>
<th><p>樓宇類型</p></th>
<th><p>落成年份</p></th>
<th><p>拆卸年份</p></th>
<th><p>重建後原地所屬的樓宇</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>葵盛邨（第1座至10座為葵盛西邨，其餘為葵盛東邨）</p></td>
<td><p>第1座</p></td>
<td><p><a href="../Page/舊長型大廈.md" title="wikilink">舊長型大廈（1至10座為第七型徙置大廈）</a></p></td>
<td><p>1977</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p>/</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3座</p></td>
<td><p>1976</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第10座</p></td>
<td><p>1975</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第12座</p></td>
<td><p>1973</p></td>
<td><p>2010</p></td>
<td><p>葵盛社區公園</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第13座</p></td>
<td><p>1995</p></td>
<td><p>盛富樓<br />
盛樂樓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第14座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第15座</p></td>
<td><p>1993</p></td>
<td><p>盛和樓<br />
盛安樓<br />
盛強樓<br />
盛逸樓<br />
葵盛東商場</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第16座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第17座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第18座</p></td>
<td><p>1989</p></td>
<td><p><a href="../Page/26座問題公屋.md" title="wikilink">26座問題公屋之一</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第19座</p></td>
<td><p>1994</p></td>
<td><p>盛國樓<br />
盛家樓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第20座</p></td>
<td><p>1989</p></td>
<td><p>盛興樓</p></td>
<td><p><a href="../Page/26座問題公屋.md" title="wikilink">26座問題公屋之一</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>盛豐樓</p></td>
<td><p><a href="../Page/相連長型大廈.md" title="wikilink">相連長型第一款</a></p></td>
<td><p>1989</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>盛喜樓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>盛興樓</p></td>
<td><p><a href="../Page/和諧式大廈.md" title="wikilink">和諧1型</a></p></td>
<td><p>1993</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>盛安樓</p></td>
<td><p><a href="../Page/和諧式大廈.md" title="wikilink">和諧3A型連和諧附翼第二型</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>盛國樓</p></td>
<td><p><a href="../Page/和諧式大廈.md" title="wikilink">和諧3A型連和諧附翼第三型</a></p></td>
<td><p>1997</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>盛樂樓</p></td>
<td><p><a href="../Page/和諧式大廈.md" title="wikilink">和諧1型連新和諧附翼第二型</a></p></td>
<td><p>1998</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>盛富樓</p></td>
<td><p><a href="../Page/和諧式大廈.md" title="wikilink">和諧1型</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>盛強樓</p></td>
<td><p>1999</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>盛逸樓</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>盛家樓</p></td>
<td><p>小型單位大廈（<a href="../Page/和諧式大廈.md" title="wikilink">和諧式設計</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>盛和樓</p></td>
<td><p>2003</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>高盛臺</p></td>
<td><p>第一座</p></td>
<td><p>私人參建居屋</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第二座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 區內設施及學校

上下[葵盛圍一帶為葵青區中學集中之處](../Page/葵盛圍.md "wikilink")，所以葵盛東邨附近的葵盛圍地區，有不少中學和訓練學校，而邨內亦有幼稚園和小學等初等教育設施。

#### 幼稚園及幼兒園

  - [崇基幼稚園](http://www.sungkei.hk)（1978年創辦）（第6座地下）
  - [東華三院香港鑪峰獅子會幼兒園](http://www.tungwahcsd.org/tc/our-services/youth-and-family-services/day-nursery-services/LCPHKNS/introduction)（1978年創辦）（第10座地下）
  - [葵盛禮賢會幼稚園](http://kskg.ppe.rhenish.org/)（1998年創辦）（盛國樓地下）
  - [保良局李俊駒伉儷幼稚園](http://kgn.poleungkuk.org.hk/tc/1142/page.html)（2000年創辦）（盛逸樓地下）

<!-- end list -->

  - *已結束*

<!-- end list -->

  - 葵寶幼稚園（第5座地下）

#### 小學

  - [聖公會主恩小學](../Page/聖公會主恩小學.md "wikilink")
  - [聖公會仁立小學](http://www.yanlaap.edu.hk/)
  - [基督教香港信義會葵盛信義學校](http://www.kslps.edu.hk/)
  - [柏立基教育學院校友會李一諤紀念學校](http://www.lynms.edu.hk/)

#### 中學

  - [聖公會林護紀念中學](../Page/聖公會林護紀念中學.md "wikilink")
  - [天主教母佑會蕭明中學](../Page/天主教母佑會蕭明中學.md "wikilink")
  - [佛教善德英文中學](../Page/佛教善德英文中學.md "wikilink")
  - [順德聯誼總會李兆基中學](../Page/順德聯誼總會李兆基中學.md "wikilink")
  - [東華三院陳兆民中學](../Page/東華三院陳兆民中學.md "wikilink")
  - [樂善堂顧超文中學](../Page/樂善堂顧超文中學.md "wikilink")
  - [中華傳道會李賢堯紀念中學](../Page/中華傳道會李賢堯紀念中學.md "wikilink")
  - [循道衞理聯合教會李惠利中學](../Page/循道衞理聯合教會李惠利中學.md "wikilink")
  - [棉紡會中學](../Page/棉紡會中學.md "wikilink")
  - [天主教慈幼會伍少梅中學](../Page/天主教慈幼會伍少梅中學.md "wikilink")

#### 專上學院

  - [香港專業教育學院（葵涌分校）](../Page/香港專業教育學院（葵涌分校）.md "wikilink")

#### 特殊教育

  - [香港耀能協會羅怡基紀念學校](http://www.bmkms.edu.hk/index.asp)（1974年創辦）
    (前身為[丁熊照學校](../Page/丁熊照.md "wikilink"))
  - [三水同鄉會劉本章學校](http://www.lpc.edu.hk)（1976年創辦）

### 文娛康樂設施

葵盛東邨雖然佔地廣闊，但文康設施較為缺乏，則為區內居民和附近學校學生詬病的問題之一。邨內只有小型的籃球場和休憩設施。不過葵盛東邨的[香港中華基督教青年會新界會所](../Page/香港中華基督教青年會.md "wikilink")，則提供了自修室、室內泳池等康樂設備供會員使用。

而在商場平台盛強樓地下亦有一所綜合青少年服務中心，全名為萬國宣道浸信會盛恩基督教社會服務中心，為區內青少年人提供服務。

### 商業設施

葵盛東邨擁有一座由香港房屋委員會興建的公營商場 - 葵盛東商場
，內有超級市場、食肆及診所等。以及一座外判冷氣街市。但居民多會到葵興或葵芳一帶購物，商場設施略為不足。

葵盛西邨設有一個舊式購物中心及街市，[惠康超級市場及茶餐廳](../Page/惠康超級市場.md "wikilink")，但多年前的酒樓也轉作安老中心，由於選擇不多，居民多會到[葵芳或](../Page/葵芳.md "wikilink")[荃灣購物](../Page/荃灣.md "wikilink")。另近年在8座3樓平台新開設一間[7-eleven便利店](../Page/7-eleven.md "wikilink")，但規模比較細小。但在區議員競選承諾下，成功爭取改建葵盛西購物中心，現已經改建完成，並新設中式酒樓及其他店舖。

  - 葵盛東商場

Kwai Shing East Estate Shopping Arcade.jpg|中庭 Kwai Shing East Shopping
Centre.jpg|地下[波仔](../Page/波仔.md "wikilink")、食肆及文具店 Kwai Shing East
Shopping Centre Level 1.jpg|1樓[麥當勞](../Page/麥當勞.md "wikilink") Kwai
Shing East Shopping Centre Level 1
(2).jpg|1樓補習社及[惠康](../Page/惠康.md "wikilink") Kwai
Shing East Shopping Centre Level 1
(3).jpg|1樓洗衣店、髮廊及[日本城](../Page/日本城.md "wikilink")

  - 葵盛東街市

Kwai Shing East Market (1).jpg|魚檔及菜檔 Kwai Shing East Market
(2).jpg|豆腐芽菜、粉麵材料、[燒味及肉檔](../Page/燒味.md "wikilink") Kwai Shing
East Market (3).jpg|手撕雞專門店、香燭祭品、報販及水果檔 Kwai Shing East Market
(4).jpg|五金家庭用品及草藥店 Kwai Shing East Market (5).jpg|髮廊、水電工程及服裝店 Kwai
Shing East Market Entrance.jpg|入口

| 翻新前                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                             |
| --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| Kwai Shing East Market before renovation.jpg|魚檔 Kwai Shing East Market before renovation (2).jpg|肉檔、菜檔及糧油雜貨店 Kwai Shing East Market before renovation (3).jpg|瓜檔 Kwai Shing East Market before renovation (4).jpg|花店、髮廊及水果檔 Kwai Shing East Market before renovation (5).jpg|五金家庭用品及藥房 Kwai Shing East Market before renovation (6).jpg|香燭祭品及[燒味店](../Page/燒味.md "wikilink") Kwai Shing East Market before renovation (7).jpg|服裝店 Kwai Shing East Market.JPG|入口 |

  - 葵盛西商場及街市

Kwai Shing West Shopping Centre.JPG|商場 Kwai Shing West Estate Block 7
Shops.jpg|第7座地舖 Kwai Shing West Market.jpg|街市

### 文康育樂設施

葵盛西邨是區內尚未重建而且遠離市中心的公共屋邨，邨內的設備略見不足。除了區內有舊式的休息公園和籃球場外，就只有一個區內僅存舊式[社區會堂](../Page/社區會堂.md "wikilink")（尚有[葵芳仁芳街私人住宅區內的葵芳社區會堂](../Page/葵芳.md "wikilink")，而另一個同一樣式的梨木樹社區會堂已經重建）；但就近則是南葵涌區唯一一個由[康樂及文化事務署管理的泳池及網球場](../Page/康樂及文化事務署.md "wikilink")，葵盛公共泳池以及[葵盛圍網球場](../Page/葵盛圍.md "wikilink")。

而葵盛西邨内尚有由萬國宣道浸信會提供的青少年服務設施。另外位於第10座亦有一所庇護工場，為區內智障人士提供就業機會。

## 選區劃分

**葵盛東邨**地方行政選區劃分較為繁雜，首先葵盛東邨各座重建後入伙大廈，選區為「[葵盛東邨選區](../Page/葵盛東邨_\(選區\).md "wikilink")」（選區編號S02）；而被列為葵盛[中轉房屋的葵盛東邨第](../Page/中轉房屋.md "wikilink")12座，則劃入「興芳選區」，惟在第十二座已經清拆之後，這情況不復重現。現時葵盛東邨選區民選議員，為[街坊工友服務處成員](../Page/街坊工友服務處.md "wikilink")、前[香港人民廣播電台節目主持](../Page/香港人民廣播電台.md "wikilink")[周偉雄](../Page/周偉雄.md "wikilink")。

**葵盛西邨**地方行政選區屬於葵青區的「[葵盛西邨選區](../Page/葵盛西邨_\(選區\).md "wikilink")」（選區編號S18）。葵盛西邨選區由葵盛西邨所有樓宇及高盛臺與月海灣組成，地理上還加上葵福路的工業區以及[荃灣華人永遠墳場](../Page/荃灣.md "wikilink")。由於當地沒有居住人口，故此本選區絕大部份選民均為葵盛西邨居民。現任民選議員為[工聯會成員劉美璐](../Page/工聯會.md "wikilink")。

### 2015年香港區議會選舉

| 選區        | 編號                                       | 政黨                               | 候選人  | 票數 | 結果 |
| --------- | ---------------------------------------- | -------------------------------- | ---- | -- | -- |
| 葵盛東邨（S02） | 1                                        | 無申報                              | 陳玉玲  | 75 |    |
| 2         | [民建聯](../Page/民建聯.md "wikilink")         | [巫辰冬](../Page/巫辰冬.md "wikilink") | 1833 |    |    |
| 3         | 獨立無黨派                                    | [梁廣昌](../Page/梁廣昌.md "wikilink") | 677  |    |    |
| 4         | [街坊工友服務處](../Page/街坊工友服務處.md "wikilink") | [周偉雄](../Page/周偉雄.md "wikilink") | 3212 | 當選 |    |

| 選區        | 編號                                       | 政黨                                       | 候選人                              | 票數   | 結果 |
| --------- | ---------------------------------------- | ---------------------------------------- | -------------------------------- | ---- | -- |
| 葵盛西邨（S18） | 1                                        | [香港工會聯合會](../Page/香港工會聯合會.md "wikilink") | [劉美璐](../Page/劉美璐.md "wikilink") | 3157 | 當選 |
| 2         | [街坊工友服務處](../Page/街坊工友服務處.md "wikilink") | 梁靜珊                                      | 2114                             |      |    |

## 交通

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/葵盛圍.md" title="wikilink">葵盛圍</a>/<a href="../Page/葵聯路.md" title="wikilink">葵聯路</a>/<a href="../Page/葵孝街.md" title="wikilink">葵孝街</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/公共小巴.md" title="wikilink">公共小巴</a>:</dt>

</dl>
<ul>
<li><a href="../Page/旺角.md" title="wikilink">旺角至</a><a href="../Page/葵盛.md" title="wikilink">葵盛</a>/<a href="../Page/荔景.md" title="wikilink">荔景線</a> (黃昏至通宵服務)[6]</li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/葵福路.md" title="wikilink">葵福路</a></dt>

</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 名人

香港名人[主持人](../Page/主持人.md "wikilink")[森美](../Page/森美.md "wikilink")，就是在葵盛西邨長大。

## 圖集

Kwai_Shing_East_Estate_Phase_1%263_2010.jpg|葵盛東邨第一期（左）及第三期（右） Kwai
Shing East Estate Shing Ka House.jpg|葵盛東邨盛家樓 Look to Kwai Shing East
Estate from distance.jpg|遠眺葵盛東邨（中） Kwai Shing East Estate
BLK12.jpg|曾改作中轉房屋的第12座，現已拆卸 Kwai Shing West Estate (Hong
Kong).jpg|葵盛西邨，第6、8、9、10座。右下方為三水同鄉會劉本章學校。 Shing Lok House Kwai Shing
East Estate.jpg|葵盛東邨盛樂樓、盛富樓、盛興樓

## 事件

### 葵盛東邨砍人案

2010年5月8日上午11時許，一名患有[精神病的](../Page/精神病.md "wikilink")42歲獨居男子，在盛國樓揮刀砍傷1名56歲婦人，其後在地下大堂再斬傷1名50歲女[保安和](../Page/保安.md "wikilink")1名58歲女街坊，並再到盛安樓的[物業管理處砍傷](../Page/物業管理處.md "wikilink")2名分別為32歲及35歲物業經理，導致2死3傷。\[7\]其中，死者是1名[鄰居及](../Page/鄰居.md "wikilink")1名物業經理。

## 參考資料

## 外部連結

  - [房委會葵盛東邨資料](http://www.housingauthority.gov.hk/tc/global-elements/estate-locator/detail.html?propertyType=1&id=2829)
  - [房委會葵盛西邨資料](http://www.housingauthority.gov.hk/tc/global-elements/estate-locator/detail.html?propertyType=1&id=2819)
  - [房委會高盛臺資料](http://www.housingauthority.gov.hk/tc/global-elements/estate-locator/detail.html?propertyType=1&id=4264)
  - [香港地方: 政府廉租屋](http://www.hk-place.com/view.php?id=204)
  - [荃葵青交通總站巡禮 - 葵盛(1)](http://hk.youtube.com/watch?v=zBwx-uAm5M0)
  - [荃葵青交通總站巡禮 - 葵盛(2)](http://hk.youtube.com/watch?v=Eo3wigA82H4)

[en:Public housing estates in Kwai Chung\#Kwai Shing East
Estate](../Page/en:Public_housing_estates_in_Kwai_Chung#Kwai_Shing_East_Estate.md "wikilink")
[en:Public housing estates in Kwai Chung\#Kwai Shing West
Estate](../Page/en:Public_housing_estates_in_Kwai_Chung#Kwai_Shing_West_Estate.md "wikilink")
[en:Public housing estates in Kwai Chung\#High Prosperity
Terrace](../Page/en:Public_housing_estates_in_Kwai_Chung#High_Prosperity_Terrace.md "wikilink")

[Category:葵涌](../Category/葵涌.md "wikilink")

1.  [葵盛東邨 · 12座](http://www.lwsdc.info/viewthread.php?tid=7769)
2.  [葵盛東第12座中轉屋清拆](http://the-sun.on.cc/channels/news/20080724/20080724043531_0000.html?corp=1)太陽報，2008年7月24日
3.  [葵盛東邨拆中轉屋建公屋](http://hk.news.yahoo.com/article/080719/3/79fo.html)明報，2008年7月24日
4.  [房委會通過清拆葵盛東邨中轉屋的安排](http://www.info.gov.hk/gia/general/200808/01/P200808010150.htm)
5.
6.  [旺角豉油街　—　荔景及葵盛](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kn46.html)
7.  [葵盛狂漢斬殺2人傷3人](http://hk.news.yahoo.com/article/100508/4/hw7g.html)